我地要守護香港，要認真諗下點做

我地要守護香港，首先要睇清楚個形勢，再諗下可以做咩。

好多觀點可能其他巴打講過，但我想嘗試總結下。長篇文章，如無時間，可睇4樓的summary.

中美搏奕

首先想講下中美搏奕的背景。好多人的分析，係講美國要中共簽不平等條約，習不能接受，為左保權，咩都做得出，新冷戰已經來臨。要硬推逃犯條例，可能為防止香港成為反共橋頭堡，可能為左抄家鬥地主補血。總之雙方會一路惡鬥，而香港就成為犠牲品。香港 end game。

另一方面，有d從經濟角度出發的分析就唔同，佢地傾向相信雙方其實係玩緊 show hand, 最後都會有deal. 佢地話，雙方反復幾次，又扮強硬，都係為左壓最後一口價。

五月中共臨簽協議之前反悔，侵一怒之下加關稅，係Twitter 鬧左china幾日，但又放風一個月後再傾, 可能係六月尾大板G20，習侵會再見面。睇黎雙方係想再講數的。d分析話，侵係想一個月後左右有deal, 因為佢要暑假開始準備大選，所以而家未係郁中國的最好時機，最好迫中共跪低簽約，用好辣的條約唔比佢回氣，到時機成熟再郁佢。

中國就睇準侵趕時間依點，同時評估自己13億人民的奴性高，頂一排各樣制裁絕對無問題，所以就反口。反口就係為左壓價，等如show hand 偷雞。

不過中共都知頂一陣就得，亦知現時佢地都係未有能力唔靠美國市場同長期食制裁，所以近期一切的強硬姿態，都只為壓價，最後都想有deal。

無論係邊種分析啱，係冷戰開始香港end game, 定只係中美傾deal前的反復，我地而家都係靠估。但之後事情發展成邊種方向，我地作為要守護依個地方的香港人，都要開始諗相應的策略。

香港成為中美戰場

中美局勢點影響香港？當然係逃犯條例。而家中共要硬推逃犯條例，但美歐插手，令香港變左做中美的戰場。（近日又多一樣，伊朗油船）

逃犯條例起因係點樣，係林鄭獻媚，定係硬任務，我地無從得知。不過我認為，可能本身都冇必要硬推，但由中共反口果下開始，一聲令下，全國反美，要利害了，要贏。在如此背景，處理逃犯條例的手段自然都要硬起來。依個係中共果邊的因素。

而美國方面點呢？如今中共反口，美國係真係好似之前彭斯演說咁，冷戰mode全開，全面郁中共，定只係盡力出牌，夾中共快手簽deal, 都係果句，無從得知。無論係邊種，美國除左出其他制裁牌，都要顯得強硬，所以美國開始聲援香港可能係其中一種強硬姿態。

小小總結，中美互片，鬥硬，所以香港同逃犯條例變左戰場。夾係中美角力之間，咁香港人可以有咩相應的策略呢？

唔敢話美國係全面開始打香港牌，佢都係聲援下，反而歐盟仲大聲。但我認為長遠美國係有誘因繼續插手香港。

好多分析講過，美國民主制度要選舉，要考慮經濟數據同民意，多野煩。中共獨裁，冇依d野煩。美國支持香港民主自由，長遠係可以為中共添煩。

唔係話外國勢力論，反而我認為美國未認真開始插手香港（但局勢變得太快，過一排就好難講）。如果美國大力打香港牌，中共隨時真係驚顏色革命，可能唔deal食草皮算數，唔排除美國因經濟考慮暫時想deal, 所以廢事打香港牌....住。而現階段，我地可以做d咩，令美國，甚至國際社會，由聲援變實質支持呢？

香港人要面向國際社會

我地要守護香港，就要有策略。

咁點解唔直接討論action同策略，上面講咁多背景做咩？因為我地要做到野，一定要認清局勢係點，有咩勢力影響緊我地，佢地的 concern 係咩。以前諗依d, 可能感覺好ff，好中二病，好鍵國，但而家香港真係因為政治事件站係國際舞台，香港人、政界人士，要開始轉mindset 了。小弟不才，盡力而為，希望巴打們幫手判斷下。

首先，個大方向，香港上下各界應該主動接觸國際社會。而家個情況係，商界民主派法律界果d出下聲，但個target未係好清晰咁向國際社會接觸。反而外國最易睇到的，可能係林鄭係度吠。最好就係政黨同組織、專業人士，係今次逃犯條例過程中，把握機會同國際社會溝通。其實朱凱迪都曾經飛去英國，泛民都成日飛美國，而家德國又出曬聲，主動做多d，唔係無可能。

我地一般網民就可以聯署比d 領事、商會，又可能係拍片、寫文章。其實依d都係老生常談，本質可能無乜新意，但形式上係target 國際社會，可能效果會唔同，例如用外語、同外國人一齊做、對談，總之個目標係engage 埋外國人，唔係淨係target香港圍爐。

好多野大家14年都做過曬。分別係，當時未有今日接觸國際社會的良機，同埋係當時d人未坐曬監，有人lead。我諗我地應該思考下，無左黃之峰梁天琦依d人帶頭，我地可以點組織依d行動呢？

咁美歐做咩要理你？美國就可能係戰略原因啦，如上所述。但歐洲、德國、可能英國，或者其他支持民主自由的大愛國家，你越能夠突顯香港人權問題，佢地就越有機會出聲幫你。

可能做d 有光環的東西，好彰顯到民主自由價值，例如08憲章咁。其實有無限的可能性，可以係：各樣行動、宣言、論壇、學術野、文化野、影片、音樂、甚至係一樣產品，總之係有光環民主自由價值，同時target 外國觀眾。香港人唔係最叻marketing 嫁咩？大家比心機d 諗一定有橋。當年老毛係廷安個山洞，就係靠marketing 呃曬外國的支持。

去返諗中共果邊，佢地而家要硬起來，就會不斷出現柒野。引d 低級紅出來，將佢地的柒事，突顯為違反普世價值、違反人權的問題，不斷主動向全球觀眾推廣。

唔係咩新招，我都未諗到咩新招數住，期望各位有良計提出。但我想帶出的重點係，無人帶領的情況，可以點樣keep住做到依d野，同埋要target到國際社會。

企得係國際舞台，我地香港人應該要有把聲，同國際社會講到野。簡單講，我地香港人民，應該係世界上有一個角色，唔可以比林鄭果d dominant 左。好似當年97前途，中英係度傾，香港人無角色，冇左我地把聲。如果今次都係咁，我地成個香港就變成只係一隻籌碼，中美只會考慮佢地的戰略，完全唔會理香港的死活。我地唔主動做，係國際就無存在感。

中美繼續搏奕，如果有一日美國真係想打香港牌，我地有國際存在感，可能會為我地爭取到多d。如果侵係調轉，為左同中共deal唔插手香港，我地有國際存在感，都可以爭取歐美唔插手都要出下聲。

當美國有一日全球吹雞，當中共蘇聯咁打，香港新疆西藏台灣乜牌都打的時候，香港做到當中最彰顯到民主自由普世價值的地方，可能戰略作用就好高。例如，我地做到件事越有存在感、marketing越好、越有光環，就可以幫手夾實歐洲班友，唔好比佢地為左利益投共。雖然可能利益大過天，但我地只能咁做，唔可以預設左係徒勞無功。

長遠計劃、面向國際，聽落好似太ff， 但我真心覺得，唔理依d就想香港唔洗死，就真係ff。唔好話爭取民主，就算守護返香港僅餘的價值，都唔會做到。

當然眼前首要都係全力抵抗今次逃犯條例，如果最後爭取到政府讓步，贏一次，就係一場極重要的士氣波。

希望各位指點下，傾下有咩好橋。

Google form革命

Summary:

中美互片，鬥硬，所以香港同逃犯條例變左戰場。我地要了解有咩勢力影響緊我地，佢地的 concern 係咩。

現階段，我地可以做d咩，令美國，甚至國際社會，由聲援變實質支持呢？

香港人要係國際舞台有角色，應該開始長遠計劃、主動面向國際。彰顯人權問題，彰顯民主自由價值，引d 低級紅出來柒，做好marketing。

思考下，無左黃之峰梁天琦依d人帶頭，我地可以點組織依d行動呢？

最基本其實大家熟人應該要圍內成立一個個小組
到時有咩事上嚟除咗可以互相照應 亦可以有一定嘅行動力

借一借巴打個post
逢中必須反 仲飲喜茶 玩抖音 用淘寶?

唔做啦
反正做唔做都收皮
做黎做咩
做完又改變唔到d咩

上次佔領果陣都係咁，d人會whatsapp 開gp

其實，上次去過美領，真係work

今次遊完行，可以分幾條隊，去曬d領事館交請願信

係房喊

出黎散步同唱k嚇到支那瀨屎

講咁多結論香港都係被動既一方，贏定輸都係睇外國

根本香港人都未有共識，仲要個一千萬入面可能大半都係腥港人
盡人事聽天命啦 唉

你得唔夠一千萬人又無軍火點樣唔靠外力

我唔係反對呢個point，係講我地自己冇決定性因素